世道人生：光復香港 時代革命 - 李怡

林鄭指部份示威者令事件變質，污損國徽、拉下國旗扔落海，揚言「搞革命」、「光復香港」等，均是挑戰國家主權、危害一國兩制的行為，會摧毀香港的穩定繁榮。「我哋係咪要押上700萬人的穩定生活、同香港未來作賭注？這種有人形容為『玉石俱焚』嘅做法，會令社會走向不歸路。」

我想相當多的市民的想法是：送中條例以及接下來的林鄭政權倒行逆施的手段，尤其是7.21元朗事件後，「令事件變質」，示威者重提「光復香港，時代革命」的口號，是因為林鄭的作為已「危害一國兩制」、「會摧毀香港的穩定繁榮」；送中條例堅持不肯用立法會的法定語言「撤回」，讓人感到是要留下後路，重新提出這個犧牲香港700萬人的法律權利的惡法，「押上700萬人的穩定生活、同香港未來」？林鄭一意孤行的作為，把香港年輕人逼至走投無路，被迫走上「玉石俱焚」的「予及汝皆亡」的「不歸路」。面對數人死諫，數以百計的大好青年被打受傷被捕，林鄭殘酷冰涼的心靈居然沒有一點聲響，反而把責任推向保衞香港自由和法律權利的年輕抗爭者。她見傳媒不但沒有澆熄怒火，反而是向市民的怒火澆火水。

「污損國徽、拉下國旗扔落海」，按美國焚燒國旗的案例，法官認為屬「言論表達自由」的範圍，經典判詞指，美國國旗是「自由信念的標誌」，「因此，這面國旗同時也保護那些藐視它的人！」。中國國旗縱使不是「自由信念的標誌」，但損毀一面國旗如果就能夠「危害一國兩制」，那麼「一國兩制」豈不是太脆弱了？

事件的確有些變質了。但變質的原因不是示威者造成的，而是政府的應對與鎮壓行動造成的。在反送中的100萬人、200萬人的遊行中，聽不到「光復香港，時代革命」的口號，而在7.21之後，所有境內境外媒體的影片都顯示，元朗警黑配合，事後警方交差式拘捕十來個人，他們持械狂打市民昭昭在目，卻只控以非法集結罪並獲保釋；反而一些證據薄弱的示威者，就控以最重判刑的暴動罪，一些持有微不足道器械的示威者更不獲保釋，還柙至9月。面對這樣的政權，還是原來的香港嗎？還不足以說香港已經淪陷了嗎？中國近年高喊的「復興中華」，沒有人說出是復興到甚麼時代，是暴秦時期還是文革時期？但「光復香港」我們都知道要「光復」到甚麼時代，不就是人權有保障、市民有法律權利、警察是保護市民而不是向自由表達意見的市民施暴的香港嗎？打出港英旗也好，打出美國旗也罷，重點都不是呼喚英國美國來統治香港，而是表示香港要回到英美體制中對自由、對人權的保護。

「時代革命」是革甚麼命？革命的定義就是尋求根本性的改變。革命不一定是改朝換代，不一定是暴力與流血。工業革命，技術革命也是革命。文化大革命是在原有朝代中進行，辛亥革命實際上暴力與流血不多，有史家認為暴力與流血比日本的明治維新還少。香港的「時代革命」，就是要把被中共港共徹底破壞了的一國兩制、港人治港作根本性的改變。

香港市民本來沒有想到要作這樣根本性改變的，但7.21讓我們覺得香港變成黑社會統治了，於是即使在和理非的示威中，也喊出了梁天琦2016年的口號：「光復香港，時代革命」！事情的變質是由元朗事件引起的。

光復上水=上水獨立
光復屯公=屯公獨立

推

其中一個方向係
正名「光復香港，時代革命」
光復香港 = 回復以往繁榮既香港
方法: 首4大訴求
一、徹底撤回逃犯條例的修訂，以至法理上終止條例程序
二、收回612暴動定性
三、撤銷對之前及今後所有反送中抗爭者控罪
四、成立獨立調查委員會，徹底追究警察濫權

時代革命=香港體制要改革
方法: 第五大訴求
五、以行政命令解散立法會，立即實行真正的雙普選

而唔係林鄭所誤解既港獨

建議之一, 請其他巴打更改

重溫 616, 71, 721 宣言, 文宣請加油, 令我們的行動合理

正視聽